楊丞琳偶像劇歌曲逐隻數

《惡魔在身邊》可愛教主的起步

Rainie所飾演的齊悅是名大學二年級學生，暗戀籃球隊隊長，因不小心錯給情書以致被惡魔闖進了生活。劇集的片尾曲〈曖昧〉比劇集先發行，那時候歌曲一出便有莫大回響。Rainie那時侯還出了以片尾曲〈曖昧〉為名的首張個人專輯，更得到白金銷量，橫掃了港台的新人獎。這部劇集除了帶給她可愛教主之美名，更令她事業開始走上坡。

《換換愛》掀起水母頭熱潮

《換換愛》是Rainie第二次主演的劇集。雖然劇集早於2007年播出，但深信有不少讀者對她劇集裏的水母頭的飄逸造型仍歷歷在目。當年這個造型掀起了一鼓熱潮，隨街也是水母頭少女。《換換愛》亦令她首次獲得台灣金鐘獎：戲劇節目最佳女主角提名。此外，在Rainie於2007年發行的專輯—《任意門》亦收錄了劇集片尾曲〈缺氧〉。這首歌膾炙人口，成為了不少年青人在Ｋ房裏必唱的歌曲。

《醉後決定愛上你》以爽朗短髮示人

《醉後決定愛上你》於2011年播上，最令觀眾驚訝的是見到Rainie毅然剪掉多年的長髮。她於劇集內和張孝全所飾演的宋杰修陰差陽錯下結婚。當年這部劇集播出後成為全台收視之冠。劇集插曲〈我們都傻〉更問鼎華語樂壇多個獎項。

《植劇場－荼蘼》精湛演技獲得觀眾肯定

Rainie主演的《茶蘼》於去年播出，是《植劇場》第二部作品。這部作品被譽為《植劇場》最好看的作品。當時社會上不少人認為Rainie可以憑著劇集再次問鼎金鐘獎劇集女主角獎頂，雖然最後落空，但其細膩演繹也獲得了不少觀眾的肯定。劇集片頭曲〈年輪說〉包辨了金曲獎的曲詞以及單曲製作人獎項。至今歌曲在網絡上點擊率接近二千萬。

雨愛

咪又係貪錢港女

集思廣益尼種聲岩唱邊type歌?

點解篇文可以冇講海派甜心嘅雨愛同匿名的好友

而家都成日loop呢兩首

辣殺文